人民日報：少年警訊是對港青「愛國主義教育」重要平台

警務處上周舉行八鄉少年警訊中心開放日，節目包括聯合反恐演習、警察樂隊表演、警犬隊表演等。內地官媒《人民日報》海外版形容，「少年警訊」是對香港青少年進行「愛國主義教育」的重要平台。

開放日於上周六（21日）舉行，節目包括聯合反恐演習、警察樂隊表演、警犬隊表演、花式單車及音樂表演等，同場亦設有警隊特別車輛展示區、歷年制服展覽和約20個由警察單位、藝術屬會和體育屬會設立的展覽及遊戲攤位。

《人民日報》海外版報道時形容，香港1000多名青少年聚集在八鄉「少年警訊」中心，「個個朝氣蓬勃，邊學邊樂、有說有笑，展現出一派昂揚向上的精神風貌」。

報道又指，不少家長在招募中心排隊幫自己孩子報名，其中王先生稱：「這是孩子成長過程中非常重要的一課。青少年在這裏可以加強和警方之間的溝通，從小學到正確的價值觀，培養對社會和國家的責任感」。報道另引述12歲「少年警訊」成員羅顥凝說：「我會不斷努力，充實自己，將來要為香港和祖國的發展盡一份力量。」

報道表示，「少年警訊」成立於1974年，是香港警方下屬組織，是「對香港青少年進行法治教育和愛國主義教育的重要平台」。

八鄉「少年警訊」中心總督察謝于毅表示，八鄉少訊中心自2017年成立後首次舉辦開放日，旨在推動社群參與，增加市民對警隊工作的了解，及外界對「少年警訊」和「耆樂警訊」計劃的認識，並讓大眾更了解八鄉「少年警訊」中心的宗旨及訓練設施。

去年6月30日，國家主席習近平曾到「少年警訊」永久活動中心暨青少年綜合訓練營考察，後來當時參加見面活動的羅顥凝等「少年警訊」成員，製作新春賀卡送予習主席，而習近平隨後回信給「少年警訊」成員，勉勵他們多學歷史、多了解國情，以實際行動服務香港、報效國家。

「這是正式錄用的警察嗎？」習大大震驚地問，
恍然大悟原來香港警察主要工作是舔肛門。

然後就有了人民日報這編「少年警訊的理想」

我以為係老納

same

全港最大嘅少年犯罪集團